# Projeto Julie - Proteção à vida silvestre na Região de Araraquara

Proteger, restaurar e promover o uso sustentável dos ecossistemas terrestres e travar a perda da nossa biodiversidade é o objetivo 15 da Agenda 2030, desafio mundial do qual o Brasil é signatário. Infelizmente, muitos animais silvestres ainda estão sendo atropelados e mortos no país. No dia 16/7/21, a vítima foi uma tamanduá-mirim, adulta, na rodovia Dr. Nelson Barbieri, na altura do Portal das Laranjeiras, num trecho que liga dois polos insdustriais de tecnologia de ponta, conhecidos internacionalmente, como a Fábrica de Meias Lupo e a Embraer. Nos cerca de 30 km dessa rodovia vicinal, tem sido comum o atropelamento de animais silvestres, como: capivaras, cachorros do mato, gambás, lagartos teiu, cutias, pacas e tamanduás, como a Julie, que, simbolicamente, dá nome a este projeto. Em 21/07/21, a Associação de Moradores do Portal das Laranjeiras protocolou na Prefeitura Municipal de Araraquara um requerimento (841972/2021) solicitando a construção de uma passagem subterrânia para evitar novos acidentes e perdas à fauna local. Para agravar o quadro da situação no local, no dia 27/7/21, ocorreu um grande incêndio nas margens da rodovia em referência, o qual se alastrou para canaviais, acometeu áreas de reserva ambiental, atingiu a Associação Desportiva Classista Embraer (Adcegpx-Araraquara) e destruir árvores do cerrado, passagem de várias espécies de animais silvestres da região. Para avaliar o quadro situacional das situações de risco à fauna e à flora da região, realizou-se, no dia 4/8/21, reunião com os principais atores públicos, privados, representantes da sociedade civil, academias, conselhos de direitos, órgãos ambientais, concessionárias rodoviárias atuantes na região e com interesse na eliminação ou redução dos danos recentes, em especial à vida dos animais silvestres.
